\chapter{Introduction}

%\section{Pourquoi ce cours?}

Bonjour,

Bienvenue sur ce tutoriel \og{}\documenttitle{}\fg{}.

Cela fait déjà quelques années maintenant que je développe des sites web avec différents langages (Perl, PHP, C\#\dots{}) et en utilisant différents outils (des gestionnaires de contenu, des frameworks\dots{}).

Lorsque j'ai découvert le framework PHP \href{http://www.codeigniter.com/}{CodeIgniter}, j'ai été séduit, et surpris, par sa simplicité et sa facilité d'apprentissage. Là où d'autres framework se comportent parfois comme de vraies \og{}usines à gaz\fg{}, CodeIgniter va à l'essentiel. Et j'espère, grâce à ce tutoriel, vous faire partager mon enthousiasme.

%\section{Objectif du cours}

Nous allons ici passer en revue les différentes fonctionnalités d'un site web, et voir comment les réaliser avec CodeIgniter. Nous allons ainsi envisager différents aspects comme l'affichage d'une page statique, la création d'un formulaire de contact,  les sessions, l'authentification et la création de contenu dynamique.

%\section{Public cible}

Que vous soyez un autodidacte éclairé, un jeune développeur, ou un développeur plus confirmé voulant évaluer CodeIgniter, vous êtes au bon endroit!

%\section{Pré-requis}

Entendons-nous bien, ceci n'est pas un cours de développement web. Je vais juste vous présenter un outil pour créer de sites. Ainsi, je suppose que vous possédez les pré-requis suivants:

\begin{itemize}
  \item disposer d'un serveur web avec PHP 5.5+;
  \item disposer d'un serveur de base de données;
  \item maîtriser les concepts de base de HTML, CSS et JavaScript;
  \item maîtriser les concepts de base de la programmation orientée objet et plus spécifiquement avoir des bases en PHP;
  \item maîtriser les concepts de base des bases de données;
  \item maîtriser les concepts de base du patron d'architecture logicielle modèle-vue-contrôleur (MVC).
\end{itemize}

Bon, OK, ne vous laissez pas impressionner par la liste des pré-requis, vous ne devez pas être \og{}BAC+5\fg{} en réalisation de site web (de toute façon, je ne suis même pas sûr que cela existe). Vous avez seulement besoin de maîtriser les bases. Si vous êtes un peu débrouillard, vous vous en sortirez très bien.~\emoticon{smile}

\begin{samepage}
Trêve de bavardages, passons au vif du sujet\dots{} Pour ce tutoriel, j'ai utilisé mon serveur web de test tournant sous \href{https://www.debian.org/index.fr.html}{Debian 8.5} (stable). Les versions des logiciels sont les suivantes:

\begin{itemize}
  \item Apache 2.4.10
  \item PHP 5.6.22
  \item MySQL 5.5.49
  \item CodeIgniter 3.0.6\footnote{J'ai commencé la rédaction de ce tutoriel avec la version 3.0.3. Il est donc possible que vous trouviez des références à des versions plus anciennes.}
\end{itemize}
\end{samepage}

Vous n'êtes pas obligé d'avoir votre propre serveur dédié. Il existe des tas de solutions sur internet vous permettant de faire tourner un serveur web sur votre machine comme \href{https://www.apachefriends.org/fr/index.html}{XAMPP}, et bien d'autres\dots{}

Je vous recommande de lire ce document avec attention, sinon, vous pourriez passer à côté de quelque chose d'important. Et si vous deviez rencontrer l'une ou l'autre erreur dans ce document, ou que vous vouliez proposer une amélioration, vous pouvez toujours me contacter à l'adresse \href{mailto:sebastien.adam.webdev@gmail.com}{sebastien.adam.webdev@gmail.com}. Attention, je ne corrigerai pas vos travaux, ni ne vous donnerai de cours particulier (à moins de trouver un arrangement~\emoticon{wink}).

Je voudrais enfin terminer cette introduction en remerciant Jean-Michel HOUBRE pour sa relecture de ce document.